因為流行病學模型對未來做出了說明，人們很容易將其比作天氣預報——但這也是大錯特錯的。 喬丹娜·Cepelewicz | 2021年1月28日|量子雜誌 
 第三位媒體高管將這些平臺的庫存總量比作香腸。 電視的未來簡報:媒體公司努力讓廣告商購買他們的平臺視頻庫存|Tim Peterson, 2021年1月27日|Digiday 
 《華盛頓郵報》記者安·格哈特將其比作“巴丹死亡進行曲”。 並非所有總統的舞蹈技巧都是一樣的，邦妮·伯科維茨，喬安妮·李 
 在本專欄的早些時候，我把接種疫苗比作中獎的彩票。 一對華盛頓夫婦的雜貨店之旅以意外的冠狀病毒疫苗劑量結束 
 心理學家讓·皮亞傑(Jean Piaget)的開創性研究幫助我們理解了兒童是如何發展的，他把做夢比作玩耍，這並非巧合。 為什麼它值得玩耍-第94期:進化|安德烈亞斯瓦格納| 2020年12月16日|鸚鵡螺 
 事實上，這位密歇根國會議員甚至把他們比作加略人猶大。 茶黨馴鹿農民面臨滅絕|本·雅各布斯| 2014年7月30日|每日野獸 
 一些研究人員將其比作上癮，另一些人則將其比作性取向; 還有一些人相信大腦掃描。 科學揭示了戀童癖|Casey Schwartz | 2011年12月7日|DAILY BEAST 
 “我把它比作建造房屋的建築承包商，”他說。 密西西比州會禁止試管嬰兒嗎? |米歇爾·戈德堡| 2011年10月25日|每日野獸 
 他們把這種體驗比作吃大麻布朗尼，與吸菸不同，它產生的效果更持久、更醇厚。 富人如何抽大麻|Paul Schrodt | 2010年2月7日|DAILY BEAST 
 想要尋找任何從本質上來說更微不足道的東西來比喻一種漠不關心的狀態，那是徒勞的。 粗口史|朱利安·沙曼 
 把一個事物與已知的事物作比較是一種生動的解釋方式。 英語:寫作與文學|W。 韋伯斯特 
 它有四十多英尺高，正面的樣式很奇特，我只能把它比作什麼異教徒的廟宇。 從泰晤士河到臺伯河。 瓦爾德 
 她的話簡直就像許多銀色的小鈴鐺，在清新的空氣中歡快甜美地響個不停。 格雷厄姆雜誌第三十二卷第6期1848年6月|各種 
 四天後，他坐在自己的小床邊上，溫和地對病人們說:“我真想跟他說句話。” 在Deodars之下|Rudyard Kipling